let questions = [
    {
        question: 'Em qual elemento HTML nós colocamos o javascript?',
        options: [
            'tag js',
            'tag script',
            'tag scripting',
            'tag javascript'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Onde é o local certo de colocar o javascript?',
        options: [
            'Na tag body',
            'Na tag head',
            'Tanto na tag body quanto a head estão corretas'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Qual a sintaxe correta para adicionar um arquivo javascript externo na tag script?',
        options: [
            'name="xxx.js"',
            'src="xxx.js"',
            'href="xxx.js"'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Um arquivo javascript externo precisa ter a tag script',
        options: [
            'Verdade',
            'Falso'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Como escrever um "Olá Mundo" em um alertbox?',
        options: [
            'alertBox("Olá Mundo")',
            'msgBox("Olá Mundo")',
            'msg("Olá Mundo")',
            'alert("Olá Mundo")'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Como você cria uma função no Javascript?',
        options: [
            'function:minhaFuncao()',
            'function = minhaFuncao()',
            'function minhaFuncao()'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Como chamar uma função chamada "minhaFuncao"?',
        options: [
            'call minhaFuncao',
            'call function minhaFuncao',
            'minhaFuncao()'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Como escrever uma condicional IF no Javascript?',
        options: [
            'if i = 5',
            'if i == 5 then',
            'if (i == 5)',
            'if i = 5 then'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Como fazer um if que executa um código caso "i" for diferente de 5',
        options: [
            'if (i != 5)',
            'if (i <> 5)',
            'if i <> 5',
            'if i =! 5 then'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Como o loop while começa?',
        options: [
            'while (i <= 10)',
            'while (i <= 10; i++)',
            'while i = 1 to 10'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'O que significa "DOM" ?',
        options: [
            'Document Object Model',
            'Data Object Model',
            'Dynamic Object Model',
            'Document Object Manager'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Qual a sintaxe correta para selecionar um elemento HTML?',
        options: [
            'document.querySelector((div))',
            'document.querySelector(div)',
            'document.querySelector("#id")',
            'document.querySelector.div'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'document.querySelector("#id").style.color = "red";, o que esse código faz?',
        options: [
            'Muda o fundo do elemento HTML para vermelho',
            'Muda a cor de fonte da classe "id" para vermelho',
            'Muda a cor de fundo da classe "id" para vermelho',
            'Muda a cor de fonte do id "id" para vermelho'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Assinale a alternativa correta',
        options: [
            'JavaScript e Java são a mesma coisa, Java é apenas uma abreviação de JavaScript',
            'JavaScript funciona apenas no navegador',
            'O JavaScript é uma linguagem baseada em protótipos, multi-paradigma e dinâmica, suportando estilos de orientação a objetos, imperativos e declarativos (como por exemplo a programação funcional). ',
            'JavaScript foi criado no ano de 2015 por Elon Musk'
        ],
        answer: 2
    }
];